{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006145",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "간재 선생 유지"
    },
    "text": "簡裁先生有志 (간재 선생 유지)\\n\n全羅北道扶安郡桂花面桂花里8番地\\n\n1974年9月27日、全羅北道にある記念物に指定されたのは、全羅北道扶安郡界火面界火里です。 戦友の胡錦涛は簡裁として朝鮮後期の性理学の大家である任憲會の門下で20年間学問を磨きました。1882年に一時官職につきましたが、まもなく辞任し学問研究と後進養成に専念しました。家国権が奪われた後は、扶安郡山などの諸島をさまよいましたが、最終的には界火島に定住しました。界火島で亡くなるまでここで過ごしました。 彼の遺志は648㎡ほどの自然石塀で囲まれており、外にある三門をくぐると1932年に弟子たちが建設した桂陽祠があります。この祠堂は正面が3間、側面が2間の規模であり、戦友の神位が配向されています。また、桂陽寺の左側には戦友と弟子たちが講堂として使用した桂華斎があります。戦友は界火島を万華島と改名し、中華の儒学を後継しようとする意思を明らかにしました。そのため、斎の名前もそれに従っています。元々は島であったこの地域は、1960年代に干拓事業で陸地にしてから、1983年には界火面として昇格しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "簡裁先生有志の生まれた場所はどこですか？",
            "answer": "簡裁先生は全羅北道扶安郡桂花面桂花里8番地で生まれました。"
        },
        {
            "question": "簡裁先生の学問の師匠は誰ですか？",
            "answer": "簡裁先生の学問の師匠は任憲會であり、朝鮮後期の性理学の大家でした。"
        },
        {
            "question": "簡裁先生はどのように学問を磨きましたか？",
            "answer": "簡裁先生は20年間任憲會の門下で学問を磨きました。"
        },
        {
            "question": "簡裁先生は官職に就いたことがありますか？",
            "answer": "はい、簡裁先生は一時官職につきましたが、まもなく辞任しました。"
        },
        {
            "question": "簡裁先生はどのような遺志を持っていましたか？",
            "answer": "簡裁先生は扶安郡山などの諸島をさまよいましたが、最終的には界火島に定住し、中華の儒学を後継しようとする意思を明らかにしました。"
        },
        {
            "question": "簡裁先生の遺志が具現化されている場所はどこですか？",
            "answer": "簡裁先生の遺志は界火島にあり、三門をくぐると桂陽祠や桂華斎があります。"
        },
        {
            "question": "桂陽祠はどのような規模ですか？",
            "answer": "桂陽祠は正面が3間、側面が2間の規模です。"
        },
        {
            "question": "桂華斎は何に使われていましたか？",
            "answer": "桂華斎は戦友と弟子たちが講堂として使用していました。"
        },
        {
            "question": "簡裁先生の遺志を受け継ごうとする思いが表れた島の名前は何ですか？",
            "answer": "簡裁先生は界火島を万華島と改名しました。"
        },
        {
            "question": "界火面はいつ昇格しましたか？",
            "answer": "界火面は1983年に昇格しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 359,
        "QA": 366
    }
}